{
    "question": "Sebutkan tiga gerakan satelit",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Gerakan rotasi, gerakan revolusi thdp bumi dan bersama-sama bumi berevolusi thdp matahari.",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "1. Rotasi (berputar pada porosnya) <br>\n2. Revolusi (sebagai satelit yang berputar mengelilingi planetnya) <br>\n3. Bersama-sama bumi mengelilingi matahari          <br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimana-prinsip-kerja-termometer-zat-cair-termometer-bimetal-729",
            "question": "Bagaimana prinsip kerja Termometer zat cair, Termometer bimetal, dan\u00a0Termometer kristal cair?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Pendahuluan:\n</strong></p><p>Termometer adalah alat yang digunakan untuk mengukur suhu, atau tingkat panas dan dingin. Ada beberapa jenis termometer yang dapat digunakan, yaitu termometer zat cair, termometer bimetal, dan termometer kristal cair\n</p><p><strong>Pembahasan:\n</strong></p><p><strong>Termometer zat cair\n</strong></p><p>Termometer zat cair bekerja dengan mengukur pemuaian dari zat cair di dalam termometer. Dengan meningkatnya suhu, maka benda akan memuai (meningkat panjang, luas atau volumenya). \u00a0\n</p><p>Cairan terletak pada tabung kapiler dari kaca yang memiliki bagian penyimpan. Umumnya zat cair yang digunakan adalah raksa (merkuri), yang merupakan satu-satunya logam cair pada suhu ruang.\n</p><p><strong>Termometer bimetal: \u00a0\n</strong></p><p>Termometer bimetal bekerja dengan mengukur pelengkungan yang terjadi akibat perbedaan pemuaian batangan yang di dua sisinya tersusun dari logam (metal) yang berbeda. \u00a0Batangan ini disebut bimetal dan dibentuk melingkar atau spiral.</p><p>Dari perbedaan pemuaian, bimetal ini akan melengkung, dan dari lengkungan ini akan dapat diukur suhu saat ini.\n</p><p><strong>Termometer kristal cair: \u00a0\n</strong></p><p>Termometer kristal cair bekerja dengan melihat perbedaan warna kristal cair yang warnanya dapat berubah jika suhu berubah. Kristal ini dikemas dalam plastik tipis, untuk mengukur suhu tubuh, suhu akuarium, dan sebagainya.\n</p><p>Termometer kristal ini tidak menggunakan pemuaian, berbeda dengan termometer bimetal dan zat cair.\n</p><p><strong>Pelajari lebih lanjut:\n</strong></p><p>Suhu suatu zat menyatakan.. \u00a0\n</p><p>brainly.co.id/tugas/12667955 \u00a0\n</p><p>-----------------------------------------------------------------------------------\n</p><p><strong>Kode: \u00a07.6.1 \u00a0 \u00a0\n</strong></p><p><strong>Kelas: VII \u00a0 \u00a0\n</strong></p><p><strong>Mata Pelajaran: Fisika \u00a0 \u00a0 \u00a0\n</strong></p><p><strong>Materi: Bab 1 - Besaran dan Pengukuran \u00a0\n</strong></p><p><strong>Kata Kunci: Termometer cair, bimetal dan kristal cair\n</strong></p><p><strong> \u00a0</strong></p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-koefisien-muai-panjang-881",
            "question": "Jelaskan pengertian koefisien muai panjang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Koefisien muai panjang adalah <strong>perbandingan pertambahan panjang terhadap perubahan kenaikan suhu dan panjang mula - mula.</strong></p><p></p><h2><strong>Pembahasan</strong></h2><p></p><p><strong>MUAI PANJANG</strong></p><p></p><p>Jika sebuah benda dipanaskan, benda akan memuai ke segala arah. Jadi ada tiga jenis pemuaian. Pemuaian panjang, pemuaian luas dan Pemuaian Volume. Untuk benda padat yang panjang dan memiliki luas penampang yang kecil, yang bisa diperhatikan adalah pemuaian panjangnya saja.</p><p>Alat untuk mengukur muai panjang sebuah benda adalah alat Musschenbrock.</p><p>Saat dua benda padat yang berbeda jenis dengan panjang yang sama dipanaskan, hasil pemuaian kedua benda berbeda.</p><p><strong>\u0394L = Lo \u00d7 \u03b1 \u00d7 \u0394T</strong></p><p>Dimana</p><p>Lo = panjang sebelum pemanasan</p><p>\u0394L = pertambahan panjang</p><p>\u03b1 = koefisien muai panjang (/\u00b0C)</p><p>\u0394T = perubahan suhu = Takhir - To (\u00b0C)</p><p></p><p>Koefisien muai panjang setiap benda berbeda - beda. Sebagai contoh, koefisien muai panjang alumunium 0,000024/\u00b0C sedangkan muai panjang baja 0,000011/\u00b0C</p><p>Semakin besar koefisien muai panjang, benda semakin mudah bertambah panjang saat dipanaskan.</p><p>Ini sebabnya beberapa alat dipasang dengan celah untuk menghindari pemuaian yang merugikan.</p><p>Contoh</p><p>Kabel listrik dipasang melengkung, supaya saat menyusut kabel tidak menegang, tertarik, dan bisa putus.</p><p>Jendela dipasang dengan celah supaya tidak pecah saat memuai.</p><p><strong>Dit</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>:</strong></p><p>Pengertian koefisien muai panjang?</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Terlihat dari rumus, koefisien muai panjang bisa dicari dengan</p><p>[tex]\\alpha \\:=\\: \\frac{\\Delta \\: L}{Lo\\:\\times\\:\\Delta\\: T}[/tex]</p><p><strong>Jadi koefisien muai panjang adalah perbandingan pertambahan panjang terhadap perubahan kenaikan suhu dan panjang mula - mula.</strong></p><p></p><p></p><p>Pelajari lebih lanjut pada tugas</p><p>Pemuaian https://brainly.co.id/tugas/18455424</p><p>Pemuaian https://brainly.co.id/tugas/20292338</p><p></p><p>Kategorisasi</p><p>Mapel : Fisika</p><p>Kelas : VII</p><p>Materi : Suhu, Pemuaian dan Kalor</p><p>Kode Kategorisasi : 7.6.7.</p><p></p><p>Kata Kunci : Pengertian Koefisien Muai Panjang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "batas-bawah-dan-batas-atas-skala-termometer-klinis-adalah-490",
            "question": "Batas bawah dan batas atas skala termometer klinis adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "35\u00a0C sampai 42 C\u00a0<br>itu jawabannya\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "batas bawah termometer klinis = 35 derajat celsius<br>batas atas termometer klinis = 42 derajat celsius<br>jika jawaban ini salah menurutmu,maaf......<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-ada-koefisien-muai-panjang-dua-macam-zat-yang-sama-nilainy-718",
            "question": "Apakah ada koefisien muai panjang dua macam zat yang sama nilainya? jelaskan jawabanmu!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tidak ada. karena setiap zat memiliki koefisien yang berbeda. sehigga tidak ada koefisien muai panjang dua zat yang sama nilainya<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tidak karena koefisien muai panjang itu semuanya berbeda-beda............<br><br>kalo gak salah maaf ya kalo salaaaaaahhhhhhh&#039;&#039;&#039;&#039;&#039;&#039;.....//////////////",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-apa-fungsi-eosi-2-apa-fungsi-naoh-106",
            "question": "1. apa fungsi eosi?\u00a0 2. apa fungsi NaOH?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Fungsi eosin adalah sebagai indikator banyaknya oksigen yang dihirup organisme dalam tabung. Eosin biasanya berwarna merah.<br>2. NaOH (Natrium Hidroksida) berfungsi sebagai pengikat karbon dioksida (CO\u00b2) agar udara dalam tabung merupakan oksigen murni.<br>Reaksi NaOh dengan CO\u00b2 sebagai berikut<br>[tex]CO^{2} + 2 NaOH \\rightarrow Na^{2}CO^{3}   +   H^{2}O\n[/tex]<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "variabel-yang-dapat-diubah-ubah-disebut-861",
            "question": "Variabel yang dapat diubah ubah disebut\r\n....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Variabel yang bisa diubah-ubah disebut juga variabel\u00a0bebas",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "variabel bebas adalah variabel yang dapat diubah ubah contoh : cahaya matahari<br>sedangkan variabel kontrol adalah variabel yang telah di tentukan contoh : pemberian pupuk",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-persamaan-dan-perbedaan-cara-menentukan-titik-terbaw-477",
            "question": "Bagaimanakah persamaan dan perbedaan cara menentukan titik terbawah dan titik teratas pada skala celcius dengan skala fahrenheit?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "titik tetap bawah pada angka 32\u00b0F\n yaitu suhu pada saat air murni membeku atau titik lebur es untuk \ntekanan 1 atmosfer, sedangkan titik tetap atasnya adalah pada saat air \nmendidih yaitu angka 212\u00b0F.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dengan-cara-yg-sama-rumuskan-konversi-skala-suhu-yang-lain-misal-164",
            "question": "dengan cara yg sama ,rumuskan konversi skala suhu yang lain misalnya dari celcius ke reamur ,dari farenhit ke kelvin.maksudnya apa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Celcius ke Fahrenheit   =  (9/5 x celcius) + 32\n   \n  Celcius ke Reamur       =  4/5 x celcius\n   \n  Fahrenheit ke Celsius   =  5/9 x (fahrenheit - 32)\n   \n  Fahrenheit ke Reamur    =  4/9 x (fahrenheit - 32)\n   \n  Reamur ke Fahrenheit    =  (9/4 x reamur) + 32\n   \n  Reamur ke Celsius       =  5/4 x reamur</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "contoh:\n  derajat C ke derajat F:\n  yang mau di cari perbandingan nasional nya taruh di atas.\n    9/5xderajat C( yang di ketahui) + 32(dari 0 agar bsa ke 32 harus di tambah).\n   maaf klo jawabannya kurang jelas",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-ibu-sedang-menimba-air-yang-massanya-5-kg-menggunakan-kat-713",
            "question": "Seorang ibu sedang menimba air yang massanya 5 kg menggunakan katrol tetap jika percepatan gravitasi g = 10m/S\u00b2 Maka\u00a0Hitunglah :    a.) gaya yang diperlukan untuk mengangkatnya\r\nb.)Keuntungan mekanis katrol tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik :<br>m = 5 kg<br>g\u00a0 = 10 m/s^2<br>dit:<br>a. F=...?<br>b. KM=...?<br>peny:<br>a. F= m.g<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 = 5.10<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 = 50 N atau 50 kg m/s^2<br>b. KM= 1<br>KM (keuntungan mekanis) nya adalah 1 karena katrol tetap, telah ditetapkan jika KM untuk katrol tetap adalah 1, untuk katrol bergerak KM-nya yaitu 2 sedangkan katrol majemuk KM-nya yaitu n (n=jumlah katrol).<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-indra-perasa-bukan-pengukur-suhu-yang-handal-968",
            "question": "Mengapa indra perasa bukan pengukur suhu yang handal?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena lidah kita hanya merasakan keadaan sekitar dan bukan pengukur kuantitatif / tidak dapat menyatakan dengan angka<br><br>SEMOGA MEMBANTU<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}